{"date": "2021-11-29 18:11:55.102000+00:00", "ticker": "AMZN", "mrkt_info": {"open": 3561.57, "close": 3443.72}, "html": "<div class=\"storyContent\" lang=\"fr\"><style type=\"text/css\">.storyContent * {border-color:inherit !important;outline-color:inherit !important;}</style><div class=\"tr-npp-lead\">\n<p>Canada NewsWire</p>\n</div>\n<div class=\"tr-npp-body\">\n<p class=\"tr-npp-section-title\">Le gouvernement du Canada respecte son engagement de r\u00e9duction de 25 % du prix des forfaits de services sans fil</p>\n<p>OTTAWA, ON, le 28 janv. 2022</p>\n<p>\n<span>La cible de diminution des prix \u00e0 l'\u00e9chelle du pays a \u00e9t\u00e9 atteinte trois mois avant l'\u00e9ch\u00e9ance</span>\n</p>\n<p>\n<span>\n<span>OTTAWA, ON</span>\n</span> , <span>le 28 janv. 2022</span> /CNW Telbec/ - Les Canadiens sont plus branch\u00e9s que jamais. Ils d\u00e9pendent des services de t\u00e9l\u00e9communication pour le travail, les \u00e9tudes, le magasinage et les loisirs. L'acc\u00e8s \u00e0 des services abordables et de haute qualit\u00e9 est essentiel dans la vie quotidienne, et c'est pourquoi le gouvernement du <span>Canada</span> a pris des mesures fermes pour r\u00e9duire le co\u00fbt des services sans fil. En mars 2020, le gouvernement a annonc\u00e9 qu'il suivrait le prix des forfaits de milieu de gamme dans le but de susciter une diminution de 25 % en deux ans.</p>\n<p>Aujourd'hui, le ministre de l'Innovation, des Sciences et de l'Industrie, l'honorable Fran\u00e7ois- <span>Philippe Champagne</span> , a annonc\u00e9 que l'objectif du gouvernement avait \u00e9t\u00e9 atteint avec trois mois d'avance. Le prix de tous les forfaits de milieu de gamme faisant l'objet d'un suivi a diminu\u00e9 de 25 % par rapport aux tarifs de r\u00e9f\u00e9rence du d\u00e9but de 2020, selon les plus r\u00e9centes <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=2710996150&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2F143.nsf%2Ffra%2Fh_00005.html&amp;a=donn%C3%A9es+trimestrielles+sur+le+prix+des+forfaits+de+services+sans+fil\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">donn\u00e9es trimestrielles sur le prix des forfaits de services sans fil</a> , visant la p\u00e9riode d'octobre \u00e0 d\u00e9cembre 2021.</p>\n<p>Les politiques du gouvernement pour promouvoir la concurrence se sont traduites par de meilleurs prix pour les consommateurs. Le gouvernement a notamment :</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\u00e9tabli des r\u00e8gles favorables \u00e0 la concurrence pour les <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=3634801647&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2Fsmt-gst.nsf%2Ffra%2Fh_sf11331.html&amp;a=ench%C3%A8res+du+spectre+de+la+bande+de+600+MHz\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">ench\u00e8res du spectre de la bande de 600 MHz</a> , ce qui a permis aux fournisseurs r\u00e9gionaux de plus que doubler leur part de spectre de bandes \u00e0 fr\u00e9quences basses;</li>\n<li>d\u00e9pos\u00e9 une <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=716774160&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Finnovation-sciences-developpement-economique%2Fnouvelles%2F2019%2F06%2Fle-gouvernement-donne-au-crtc-les-instructions-de-placer-les-interets-des-consommateurs-et-linnovation-a-lavant-plan-de-ses-decisions-en-matiere-de.html&amp;a=orientation+strat%C3%A9gique+selon+laquelle+le+Conseil+de+la+radiodiffusion+et+des+t%C3%A9l%C3%A9communications+canadiennes\">orientation strat\u00e9gique selon laquelle le <span>Conseil de la</span> radiodiffusion et des t\u00e9l\u00e9communications canadiennes</a> (CRTC) doit tenir compte de la concurrence, de l'abordabilit\u00e9, des int\u00e9r\u00eats des consommateurs et de l'innovation dans ses d\u00e9cisions;</li>\n<li>r\u00e9serv\u00e9 50 MHz lors des <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=3338740207&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2Fsmt-gst.nsf%2Ffra%2Fh_sf11519.html&amp;a=ench%C3%A8res+du+spectre+de+la+bande+de+3+500+MHz\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">ench\u00e8res du spectre de la bande de 3 500 MHz</a> pour les petites entreprises et les entreprises r\u00e9gionales de t\u00e9l\u00e9communication.</li>\n<li>r\u00e9glement\u00e9 les <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=2723919276&amp;u=https%3A%2F%2Fcrtc.gc.ca%2Ffra%2Farchive%2F2018%2F2018-99.htm&amp;a=tarifs+d%27itin%C3%A9rance\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">tarifs d'itin\u00e9rance</a> , par l'entremise du CRTC, pour aider les petites entreprises et les entreprises r\u00e9gionales de t\u00e9l\u00e9communication \u00e0 livrer concurrence en leur permettant d'utiliser, dans certains cas, les r\u00e9seaux d'autres fournisseurs.</li>\n</ul>\n<p>M\u00eame si le gouvernement reconna\u00eet que les services sans fil sont toujours trop co\u00fbteux, il misera sur les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s pour continuer d'appliquer des politiques visant \u00e0 rendre les services sans fil plus abordables, notamment en mati\u00e8re de spectre.</p>\n<p>\n<span>Citations</span>\n</p>\n<p>\u00ab En 2022, c'est une question d'\u00e9quit\u00e9 fondamentale que de brancher tous les Canadiens selon des tarifs qui correspondent \u00e0 leurs moyens. Notre gouvernement a atteint son objectif de susciter une r\u00e9duction de 25 % du co\u00fbt des forfaits de t\u00e9l\u00e9phonie cellulaire, mais notre travail n'est pas termin\u00e9. Les Canadiens paient encore trop pour les services Internet et cellulaires. Nous continuerons d'agir fermement \u00e0 l'aide de tous les outils \u00e0 notre disposition pour favoriser l'innovation, am\u00e9liorer la couverture des services et r\u00e9duire le co\u00fbt des services de t\u00e9l\u00e9communication. \u00bb- Le ministre de l'Innovation, des Sciences et de l'Industrie, l'honorable Fran\u00e7ois- <span>Philippe Champagne</span>\n</p>\n<p>\n<span>Faits en bref</span>\n</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>L'\u00e9talon de r\u00e9f\u00e9rence est \u00e9tabli en fonction des prix annonc\u00e9s sur les sites Web des entreprises au d\u00e9but de 2020 pour trois types de forfaits qui incluent respectivement 2 Go, 4 Go et 6 Go de donn\u00e9es. Il s'agit de forfaits postpay\u00e9s, de type \u00ab apportez votre appareil \u00bb et avec appels et textos illimit\u00e9s 4G/LTE.</li>\n<li>Ces forfaits correspondent \u00e0 l'utilisation moyenne que les Canadiens font des donn\u00e9es. En 2020, le Canadien moyen a utilis\u00e9 3,8 <span>Go de</span> donn\u00e9es mobiles sans fil par mois.</li>\n<li>C'est en mars 2022 que se termine la p\u00e9riode de deux ans de surveillance des prix des services sans fil, annonc\u00e9e en mars 2020.</li>\n<li>Les prix du sans-fil ont aussi diminu\u00e9 de fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale. L' <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=1182879095&amp;u=https%3A%2F%2Fwww150.statcan.gc.ca%2Ft1%2Ftbl1%2Ffr%2Fcv.action%3Fpid%3D1810000401%26request_locale%3Dfr&amp;a=indice+des+prix+des+services+de+t%C3%A9l%C3%A9communications+mobiles+de+Statistique+Canada\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">indice des prix des services de t\u00e9l\u00e9communications mobiles de Statistique Canada</a> ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une baisse de 26,9 % des prix entre f\u00e9vrier <span>2020 et</span> d\u00e9cembre 2021. Le gouvernement a aussi observ\u00e9 des r\u00e9ductions de 22 \u00e0 26 % des prix pour les forfaits de 10 Go et plus, qui s'ajoutent aux r\u00e9ductions pr\u00e9c\u00e9dentes de 31 % du prix de ces forfaits en 2019.</li>\n<li>Le suivi des prix en fonction de l'\u00e9talon de r\u00e9f\u00e9rence est l'une des initiatives mises de l'avant par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9, la couverture et les prix des services de t\u00e9l\u00e9communication. Au nombre de ces initiatives, on compte le <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=1780869225&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2F139.nsf%2Ffra%2Fh_00006.html&amp;a=Fonds+pour+la+large+bande+universelle\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Fonds pour la large bande universelle</a> , qui est dot\u00e9 d'une enveloppe de 2,75 milliards de dollars et qui vise \u00e0 brancher l'ensemble des Canadiens \u00e0 Internet haute vitesse.</li>\n</ul>\n<p>\n<span>Liens connexes</span>\n</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=2963699008&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Finnovation-sciences-developpement-economique%2Fnouvelles%2F2020%2F03%2Foffrir-aux-canadiens-des-options-de-services-sans-fil-plus-abordables.html&amp;a=Document+d%27information+%3A+Offrir+aux+Canadiens+des+options+de+services+sans+fil+plus+abordables\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Document d'information : Offrir aux Canadiens des options de services sans fil plus abordables</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=3927020640&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2F143.nsf%2Ffra%2Faccueil&amp;a=Forfaits+de+services+mobiles+%3A+Plus+de+choix+abordables\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Forfaits de services mobiles : Plus de choix abordables</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=1780869225&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2F139.nsf%2Ffra%2Fh_00006.html&amp;a=Fonds+pour+la+large+bande+universelle\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Fonds pour la large bande universelle</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=201753385&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2F119.nsf%2Ffra%2F00017.html&amp;a=Programme+Brancher+pour+innover+%3A+Mise+%C3%A0+jour+relative+%C3%A0+l%27%C3%A9tat+du+projet\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Programme Brancher pour innover : Mise \u00e0 jour relative \u00e0 l'\u00e9tat du projet</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=1513991408&amp;u=https%3A%2F%2Fcib-bic.ca%2Ffr%2Fla-banque-de-linfrastructure-du-canada-annonce-un-plan-de-croissance-pour-creer-des-emplois-et-faire-croitre-leconomie%2F&amp;a=Annonce+touchant+la+Banque+de+l%27infrastructure+du+Canada\">Annonce touchant la Banque de l'infrastructure du <span>Canada</span>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=4125782398&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ic.gc.ca%2Feic%2Fsite%2F139.nsf%2Ffra%2Fh_00002.html&amp;a=La+haute+vitesse+pour+tous+%3A+la+strat%C3%A9gie+canadienne+pour+la+connectivit%C3%A9\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">La haute vitesse pour tous : la strat\u00e9gie canadienne pour la connectivit\u00e9</a>\n</li>\n</ul>\n<p>\n<span>Restez branch\u00e9s</span>\n</p>\n<p>Pour obtenir plus de renseignements ou pour conna\u00eetre les services offerts par le Minist\u00e8re, visitez <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=2208724128&amp;u=https%3A%2F%2Fcanada.ca%2Fisde&amp;a=Canada.ca%2FISDE.\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Canada.ca/ISDE.</a>\n</p>\n<p>Suivez Innovation, Sciences et D\u00e9veloppement \u00e9conomique <span>Canada</span> sur les m\u00e9dias sociaux.Twitter : <span>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=1815544093&amp;u=https%3A%2F%2Ftwitter.com%2FISDE_CA%3Flang%3Dfr&amp;a=%40ISDE_CA\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">@ISDE_CA</a>\n</span> ; Facebook : <span>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=2708383864&amp;u=https%3A%2F%2Ffr-ca.facebook.com%2Finnovationcanadienne&amp;a=%40innovationcanadienne\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">@innovationcanadienne</a>\n</span> ; Instagram : <span>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=1226718272&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.instagram.com%2Finnovationcdn%2F&amp;a=%40innovationcdn\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">@innovationcdn</a>\n</span> ; et <span>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3426941-1&amp;h=3429665586&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.linkedin.com%2Fcompany%2F1560%2Fadmin%2F&amp;a=LinkedIn\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">LinkedIn</a>\n</span>\n</p>\n<p>SOURCE Innovation, Sciences et D\u00e9veloppement \u00e9conomique <span>Canada</span>\n</p>\n<p>Consulter le contenu original : <a href=\"http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/January2022/28/c4168.html\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/January2022/28/c4168.html</a>\n</p>\n</div><p class=\"line-break\"><br/></p><p class=\"tr-copyright\">Copyright (c) 2022 CNW Group Ltd.</p></div>"}