{"date": "2021-12-13 07:10:40.843000+00:00", "ticker": "AMZN", "mrkt_info": {"open": 3391.35, "close": 3466.3}, "html": "<div class=\"storyContent\" lang=\"fr\"><style type=\"text/css\">.storyContent * {border-color:inherit !important;outline-color:inherit !important;}</style><div class=\"tr-npp-lead\">\n<p>Canada NewsWire</p>\n</div>\n<div class=\"tr-npp-body\">\n<p class=\"tr-npp-section-title\">Le gouvernement du Canada met en lumi\u00e8re des projets qui aideront \u00e0 r\u00e9duire les obstacles \u00e0 l'emploi pour les Canadiens noirs</p>\n<p>GATINEAU, QC, le 1er f\u00e9vr. 2022</p>\n<p>\n<span>GATINEAU</span> , QC, le 1er f\u00e9vr. 2022 /CNW/ - La diversit\u00e9 fait la force du <span>Canada</span> , et le gouvernement du <span>Canada</span> est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des milieux de travail plus diversifi\u00e9s et inclusifs o\u00f9 chaque Canadien a une chance juste et \u00e9gale de r\u00e9aliser son plein potentiel. Pour souligner le d\u00e9but du <span>Mois de</span> l'histoire des Noirs, le ministre du Travail, l'honorable <span>Seamus O'Regan Jr.</span> , a mis en lumi\u00e8re des projets visant \u00e0 \u00e9liminer les obstacles \u00e0 l'emploi pour les membres de la communaut\u00e9 noire. Les projets sont financ\u00e9s par le programme de subventions et de contributions Possibilit\u00e9s en milieu de travail : \u00c9liminer les obstacles \u00e0 l'\u00e9quit\u00e9 (PMTEOE).</p>\n<p>La Black Business Initiative a re\u00e7u du financement pour le projet Removing Barriers to Equity in the Banking Sector, qui vise \u00e0 augmenter la repr\u00e9sentation des Canadiens noirs dans les postes de gestion du secteur bancaire et leur acc\u00e8s \u00e0 ces postes.</p>\n<p>Pour mieux comprendre les obstacles qui contribuent \u00e0 la sous-repr\u00e9sentation des Canadiens noirs dans les postes de cadres sup\u00e9rieurs du secteur bancaire, la F\u00e9d\u00e9ration des Canadiens noirs collaborera avec les employeurs sous r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale et d'autres intervenants dans le cadre de son projet <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=135682753&amp;u=https%3A%2F%2Fsearch.open.canada.ca%2Fen%2Fgc%2Fid%2Fesdc-edsc%2C001-2021-2022-Q2-00694%2Ccurrent&amp;a=Representation+in+Federal+Sectors.+\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Representation in Federal Sectors.</a>\n</p>\n<p>Dans le cadre de son projet Diversity Works: Exploring Supported Employment Experiences of BIPOC Who Experience Disability, l'Association canadienne de soutien \u00e0 l'emploi en apprendra davantage sur les personnes autochtones, noires et de couleur (PANDC) qui se retrouvent en situation de handicap lorsqu'elles entrent sur le march\u00e9 du travail et consultent des fournisseurs de services d'emploi.</p>\n<p>Ces projets contribueront \u00e0 cr\u00e9er une main-d'\u0153uvre plus dynamique et diversifi\u00e9e, de sorte que tous les Canadiens puissent participer \u00e0 la relance \u00e9conomique.</p>\n<p>Le 18 janvier 2022, le gouvernement a lanc\u00e9 l' <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=3564677007&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Femploi-developpement-social%2Fservices%2Ffinancement%2Fequite-milieu-travail.html&amp;a=appel+de+concepts+ouverts+de+2022\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">appel de concepts ouverts de 2022</a> pour le programme PMTEOE. Les organismes canadiens sont invit\u00e9s \u00e0 soumettre des concepts de projets visant \u00e0 \u00e9liminer des obstacles \u00e0 l'emploi pour un ou plusieurs des quatre groupes en qu\u00eate d'\u00e9quit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s en vertu de la <span>Loi sur l'\u00e9quit\u00e9 en mati\u00e8re d'emploi</span> dans les milieux de travail sous r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale. L'appel de concepts prend fin le 15 f\u00e9vrier 2022.</p>\n<p>\n<span>Citations</span>\n</p>\n<p>\u00ab La repr\u00e9sentation est importante, mais beaucoup de Canadiens noirs sont encore confront\u00e9s \u00e0 des obstacles \u00e0 l'emploi. En travaillant main dans la main avec les organisations qui ouvrent la voie au changement, nous pouvons rendre les milieux de travail sous r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale plus repr\u00e9sentatifs, inclusifs et \u00e9quitables. Au bout du compte, cela contribuera au succ\u00e8s des entreprises. Parce que lorsqu'on inclut tout le monde, tout le monde y gagne. \u00bb- Le ministre du Travail, l'honorable <span>Seamus O'Regan Jr.</span>\n</p>\n<p>\u00ab Au Canada, la diversit\u00e9 est un fait, mais l'inclusion est un choix. Au cours du mois, pendant que nous c\u00e9l\u00e9brons les r\u00e9alisations remarquables des personnes et communaut\u00e9s noires au <span>Canada</span> , force est de constater que le racisme syst\u00e9mique \u00e0 l'endroit des personnes noires continue de cr\u00e9er des obstacles \u00e0 l'emploi pour les Canadiens et Canadiennes d'ascendance africaine. Ces projets contribueront \u00e0 lever ces obstacles et \u00e0 rendre les milieux de travail plus diversifi\u00e9s et plus inclusifs partout au pays. \u00bb- Le ministre du Logement et de la Diversit\u00e9 et de l'Inclusion, l'honorable <span>Ahmed Hussen</span>\n</p>\n<p>\u00ab Nous sommes tr\u00e8s heureux de mener cet important projet. Les dirigeants du secteur bancaire peuvent apporter \u00e9norm\u00e9ment d'expertise et d'exp\u00e9rience. Plus il y a de personnes qui prennent part \u00e0 ces discussions, plus nous serons en mesure de comprendre les d\u00e9fis et les solutions potentielles. En ce moment, une excellente occasion s'offre \u00e0 nous de poursuivre sur notre lanc\u00e9e et d'apporter des changements durables. \u00bb- <span>Rustum Southwell</span> , Ph. D., chef de la direction, Black Business Initiative</p>\n<p>\u00ab Les Canadiens noirs continuent de jouer un r\u00f4le important dans divers secteurs au <span>Canada</span> , bien qu'ils doivent encore surmonter des obstacles \u00e9vidents. Notre organisme national sans but lucratif s'efforce d'\u00e9radiquer le racisme envers les Noirs et de promouvoir les possibilit\u00e9s pour les Canadiens noirs. Nous sommes heureux d'intensifier nos efforts pour \u00e9liminer les obstacles \u00e0 l'emploi gr\u00e2ce \u00e0 cette subvention. Nous travaillerons avec nos partenaires de la Banque Royale du <span>Canada</span> et de l'Universit\u00e9 de <span>Toronto</span> pour engager les employeurs du secteur bancaire \u00e0 examiner les possibilit\u00e9s d'\u00e9liminer les obstacles qui persistent encore aujourd'hui. \u00bb- Christopher Thompson, directeur g\u00e9n\u00e9ral, F\u00e9d\u00e9ration des Canadiens noirs</p>\n<p>\u00ab Nous reconnaissons que les obstacles que rencontrent les gens lorsqu'ils cherchent un emploi peuvent \u00eatre li\u00e9s \u00e0 leur identit\u00e9. En comprenant mieux leur exp\u00e9rience, nous esp\u00e9rons mieux soutenir les membres de la communaut\u00e9 des PANDC qui se retrouvent en situation de handicap lorsqu'ils cherchent \u00e0 obtenir ou conserver un emploi comp\u00e9titif. La main-d'\u0153uvre canadienne doit pouvoir compter sur la contribution de l'ensemble de la population diversifi\u00e9e de notre pays. \u00bb- <span>Joanna Goode</span> , directrice g\u00e9n\u00e9rale, Association canadienne de soutien \u00e0 l'emploi</p>\n<p>\n<span>Produit connexe</span>\n</p>\n<p>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=1569821107&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Femploi-developpement-social%2Fnouvelles%2F2022%2F01%2Fdocument-dinformation-projets-finances-dans-le-cadre-de-lappel-de-propositions-sollicite-de-2021-visant-a-reduire-les-obstacles-a-lemploi-dans-les-.html&amp;a=Document+d%27information%C2%A0%3A+Projets+financ%C3%A9s+dans+le+cadre+de+l%27appel+de+propositions+sollicit%C3%A9+de+2021+visant+%C3%A0+r%C3%A9duire+les+obstacles+%C3%A0+l%27emploi+dans+les+milieux+de+travail+sous+r%C3%A9glementation+f%C3%A9d%C3%A9rale\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Document d'information : Projets financ\u00e9s dans le cadre de l'appel de propositions sollicit\u00e9 de 2021 visant \u00e0 r\u00e9duire les obstacles \u00e0 l'emploi dans les milieux de travail sous r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale</a>\n</p>\n<p>\n<span>Liens connexes</span>\n</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=520934685&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fpatrimoine-canadien%2Fcampagnes%2Fmois-histoire-des-noirs.html&amp;a=Le+Mois+de+l%27histoire+des+Noirs\">\n<span>Le Mois de</span> l'histoire des Noirs</a>\n</li>\n<li>Communiqu\u00e9 - <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=3627742933&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Femploi-developpement-social%2Fnouvelles%2F2022%2F01%2Fmilieux-de-travail-sous-reglementation-federale-le-gouvernement-du-canada-lance-un-appel-de-concept-pour-aider-a-eliminer-les-obstacles-a-lemploi.html&amp;a=Milieux+de+travail+sous+r%C3%A9glementation+f%C3%A9d%C3%A9rale+%3A+Le+gouvernement+du+Canada+lance+un+appel+de+concept+pour+aider+%C3%A0+%C3%A9liminer+les+obstacles+%C3%A0+l%27emploi\">Milieux de travail sous r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale : Le gouvernement du <span>Canada</span> lance un appel de concept pour aider \u00e0 \u00e9liminer les obstacles \u00e0 l'emploi</a>\n</li>\n<li>\n<span>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=3912510614&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.bbi.ca%2F&amp;a=Black+Business+Initiative\">\n<span>Black Business Initiative</span>\n</a>\n</span> (en anglais seulement)</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=4272522176&amp;u=https%3A%2F%2Fsupportedemployment.ca%2Ffr%2F&amp;a=Association+canadienne+de+soutien+%C3%A0+l%27emploi\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Association canadienne de soutien \u00e0 l'emploi</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=1056368711&amp;u=https%3A%2F%2Ffbcfcn.ca%2Ffr&amp;a=F%C3%A9d%C3%A9ration+des+Canadiens+noirs\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">F\u00e9d\u00e9ration des Canadiens noirs</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=3184477616&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Femploi-developpement-social%2Fministere%2Fportefeuille%2Ftravail%2Fprogrammes%2Fequite-emploi.html&amp;a=%C3%89quit%C3%A9+en+mati%C3%A8re+d%27emploi+dans+les+lieux+de+travail+sous+r%C3%A9glementation+f%C3%A9d%C3%A9rale\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">\u00c9quit\u00e9 en mati\u00e8re d'emploi dans les lieux de travail sous r\u00e9glementation f\u00e9d\u00e9rale</a>\n</li>\n</ul>\n<p>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3430411-1&amp;h=1049541201&amp;u=https%3A%2F%2Ftwitter.com%2FEDSC_GC&amp;a=Suivez-nous+sur+Twitter\">\n<span>Suivez-nous sur Twitter</span>\n</a>\n</p>\n<p>\n<span>\n</span></p>\n<p>SOURCE Emploi et D\u00e9veloppement social <span>Canada</span>\n</p>\n<p>Consulter le contenu original : <a href=\"http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/February2022/01/c9098.html\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/February2022/01/c9098.html</a>\n</p>\n</div><p class=\"line-break\"><br/></p><p class=\"tr-copyright\">Copyright (c) 2022 CNW Group Ltd.</p></div>"}