{"date": "2022-01-11 12:11:06.559000+00:00", "ticker": "III", "mrkt_info": {"open": 1414.0, "close": 1434.5}, "html": "<div class=\"storyContent\" lang=\"fr\"><style type=\"text/css\">.storyContent * {border-color:inherit !important;outline-color:inherit !important;}</style><div class=\"tr-npp-lead\">\n<p>Avis aux m\u00e9dias - Web\u00e9mission gratuite de la commissaire \u00e0 l'information et \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e de l'Ontario : Former une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de citoyens num\u00e9riques</p>\n</div>\n<div class=\"tr-npp-body\">\n<p class=\"tr-npp-section-title\">Avis aux m\u00e9dias - Web\u00e9mission gratuite de la commissaire \u00e0 l'information et \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e de l'Ontario : Former une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de citoyens num\u00e9riques</p>\n<p>Canada NewsWire</p>\n<p>TORONTO, le 26 janv. 2022</p>\n<p>\n<span>\n<span>TORONTO</span>\n</span> , <span>le 26 janv. 2022</span> /CNW/ - Le <span>vendredi 28 janvier 2022</span> , des pays du monde entier c\u00e9l\u00e9breront la Journ\u00e9e de la protection des donn\u00e9es en soulignant les effets de la technologie sur les droits en mati\u00e8re de vie priv\u00e9e et l'importance de valoriser et de prot\u00e9ger les renseignements personnels.</p>\n<p>\n\n</p>\n<p>Pour souligner cette occasion, <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=2750414997&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ipc.on.ca%2Fabout-us%2Fla-commissaire-et-son-equipe%2Fla-commissaire-en-bref%2F%3Flang%3Dfr&amp;a=Patricia+Kosseim\">\n<span>Patricia Kosseim</span>\n</a> , commissaire \u00e0 l'information et \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e de l' <span>Ontario</span> , animera une <a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=1120670267&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.ipc.on.ca%2Fevent%2Fwebemission-du-cipvp-a-loccasion-de-la-journee-de-la-protection-des-donnees%2F%3Flang%3Dfr&amp;a=web%C3%A9mission\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">web\u00e9mission</a> gratuite ayant pour th\u00e8me <span>\n<span>Les enfants et les jeunes dans un monde num\u00e9rique : Former une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de citoyens num\u00e9riques.</span>\n</span>\n</p>\n<div class=\"story-table-container\"><table class=\"story-basic-table\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>Date :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>Vendredi 28 janvier 2022</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n</td><td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>Heure :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>9 h 30 \u00e0 11 h 30</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n</td><td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>Inscription :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>Cet \u00e9v\u00e9nement est gratuit. <span>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=565328649&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.livemeeting.ca%2Fregister%2F%3Fmeet%3D16228%26rel%3D6719&amp;a=Veuillez+vous+inscrire+ici\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Veuillez vous inscrire ici</a>\n</span> .</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n</td><td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>Renseignements</span>\n</span>\n<span>\n<span>pour les m\u00e9dias :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>La commissaire Kosseim sera disponible apr\u00e8s l'\u00e9v\u00e9nement pour des entrevues organis\u00e9es \u00e0 l'avance avec les m\u00e9dias. Veuillez vous adresser \u00e0 <a href=\"mailto:media@ipc.on.ca\" data-type=\"email\" translate=\"no\">media@ipc.on.ca</a> .</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table></div>\n<p>\n<span>Pan\u00e9listes :</span>\n</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=4008528328&amp;u=https%3A%2F%2Fdroittech.uottawa.ca%2Fpersonnes%2Fbailey-jane&amp;a=Jane+Bailey\">\n<span>Jane Bailey</span>\n</a> , professeure de droit, Universit\u00e9 d' <span>Ottawa</span> et codirectrice du eQuality Project</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=293249351&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.tcdsb.org%2Fboard%2Ftrusteesoftheboard%2Fstudenttrustees%2Fkeithbaybayon%2FPages%2Fdefault.aspx&amp;a=Keith+Baybayon\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Keith Baybayon</a> , pr\u00e9sident, Association des \u00e9l\u00e8ves conseill\u00e8res et conseillers de l' <span>Ontario</span>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=1867607220&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.linkedin.com%2Fin%2Fanthonycarabache%2F%3ForiginalSubdomain%3Dca&amp;a=Anthony+Carabache\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Anthony Carabache</a> , Ontario English Catholic Teachers' Association</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=1375932310&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.linkedin.com%2Fin%2Fyael-sucher-ginsler-a8381211%2F%3ForiginalSubdomain%3Dca&amp;a=Yael+Ginsler\">\n<span>Yael Ginsler</span>\n</a> , sous-ministre adjointe, Division du rendement des \u00e9l\u00e8ves, minist\u00e8re de l'\u00c9ducation</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=3529455831&amp;u=https%3A%2F%2Fhabilomedias.ca%2Fqui-nous-sommes%2Fpersonnel%23m_johnson&amp;a=Matthew+Johnson\">\n<span>Matthew Johnson</span>\n</a> , directeur de l'\u00e9ducation, HabiloM\u00e9dias</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=1897256897&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.linkedin.com%2Fin%2Fdavemeslin%2F%3ForiginalSubdomain%3Dca&amp;a=Dave+Meslin\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Dave Meslin</a> , activiste et auteur bien connu de <span>Teardown: Rebuilding Democracy from the Ground Up</span>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3423351-1&amp;h=3633036534&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.linkedin.com%2Fin%2Fjacob-ohrvik-stott-696a24102%2F%3ForiginalSubdomain%3Duk&amp;a=Jacob+Ohrvik-Stott\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">Jacob Ohrvik-Stott</a> , chef int\u00e9rimaire de la prospective en mati\u00e8re de r\u00e9glementation, bureau du commissaire \u00e0 l'information du Royaume-Uni</li>\n</ul>\n<p>SOURCE Commissaire \u00e0 l'information et \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e/ <span>Ontario</span>\n</p>\n<p>Consulter le contenu original pour t\u00e9l\u00e9charger le multim\u00e9dia : <a href=\"http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/January2022/26/c8927.html\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/January2022/26/c8927.html</a>\n</p>\n</div><p class=\"line-break\"><br/></p><p class=\"tr-copyright\">Copyright (c) 2022 CNW Group Ltd.</p></div>"}