{"date": "2021-11-02 19:42:18.517000+00:00", "ticker": "AMZN", "mrkt_info": {"open": 3318.11, "close": 3384.0}, "html": "<div class=\"storyContent\" lang=\"fr\"><style type=\"text/css\">.storyContent * {border-color:inherit !important;outline-color:inherit !important;}</style><div class=\"tr-npp-lead\">\n<p>Canada NewsWire</p>\n</div>\n<div class=\"tr-npp-body\">\n<p class=\"tr-npp-section-title\">/R E P R I S E -- Convocation - Annonce concernant Autobus Transco/</p>\n<p>MONTR\u00c9AL, le 28 f\u00e9vr. 2022</p>\n<p>MONTR\u00c9AL, le 28 f\u00e9vr. 2022 /CNW Telbec/ - La ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Transports et ministre responsable de la M\u00e9tropole et de la r\u00e9gion de Montr\u00e9al, M <span>me</span> Chantal Rouleau, invite les repr\u00e9sentants des m\u00e9dias \u00e0 une conf\u00e9rence de presse en lien avec le soutien du gouvernement du Qu\u00e9bec \u00e0 Autobus Transco.</p>\n<p>\n<span>Accr\u00e9ditation obligatoire</span>\n</p>\n<p>Pour participer \u00e0 la conf\u00e9rence de presse, les journalistes doivent s'accr\u00e9diter au pr\u00e9alable, en \u00e9crivant \u00e0 : <a href=\"mailto:jessica.leblanc@transports.gouv.qc.ca\" data-type=\"email\" translate=\"no\">jessica.leblanc@transports.gouv.qc.ca</a> . Seuls ceux qui auront re\u00e7u une confirmation de leur inscription pourront assister \u00e0 la conf\u00e9rence de presse.</p>\n<p>\n<span>Preuve de vaccination contre la COVID-19</span>\n</p>\n<p>Le passeport vaccinal sera exig\u00e9 pour toutes les personnes souhaitant participer \u00e0 cette conf\u00e9rence de presse, et ce, \u00e0 partir de l'application Vaxicode ou en format papier ou PDF sur un appareil mobile. \u00c0 noter que pour tous les formats de la preuve de vaccination, une preuve d'identit\u00e9 avec photo sera demand\u00e9e.</p>\n<div class=\"story-table-container\"><table class=\"story-basic-table\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>DATE :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>Le 1 <span>er</span> mars 2022</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n</td><td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>HEURE :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>10 h 00</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n</td><td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\n<p>\n<span>\n<span>LIEU :</span>\n</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>\n<span>Montr\u00e9al (arr. de LaSalle)*</span>\n</p>\n<p>\n<span>*L'adresse pr\u00e9cise de l'activit\u00e9 sera uniquement transmise par courriel aux journalistes d\u00fbment accr\u00e9dit\u00e9s.</span>\n</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table></div>\n<p>\n<span>Avis COVID-19 :</span> Les personnes qui souhaitent participer \u00e0 cette activit\u00e9 de presse ne doivent pr\u00e9senter aucun sympt\u00f4me similaire \u00e0 ceux de la COVID-19 ni avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec une personne ayant re\u00e7u un diagnostic positif dans les 14 derniers jours. De plus, notez que le port du masque d'intervention est dor\u00e9navant obligatoire lors des \u00e9v\u00e9nements m\u00e9diatiques gouvernementaux.</p>\n<p>SOURCE Cabinet de la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Transports</p>\n<p>Consulter le contenu original : <a href=\"http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/March2022/01/c6279.html\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/March2022/01/c6279.html</a>\n</p>\n</div><p class=\"line-break\"><br/></p><p class=\"tr-copyright\">Copyright (c) 2022 CNW Group Ltd.</p></div>"}