{"date": "2021-08-12 22:21:28.617000+00:00", "ticker": "III", "mrkt_info": {"open": 1337.0, "close": 1336.5}, "html": "<div class=\"storyContent\" lang=\"fr\"><style type=\"text/css\">.storyContent * {border-color:inherit !important;outline-color:inherit !important;}</style><div class=\"tr-npp-lead\">\n<p>D\u00e9claration de l'Administratrice en chef de la sant\u00e9 publique Canada au sujet de son rapport annuel de 2021 : Une vision pour transformer le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du Canada</p>\n</div>\n<div class=\"tr-npp-body\">\n<p class=\"tr-npp-section-title\">D\u00e9claration de l'Administratrice en chef de la sant\u00e9 publique Canada au sujet de son rapport annuel de 2021 : Une vision pour transformer le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du Canada</p>\n<p>Canada NewsWire</p>\n<p>OTTAWA, ON, le 13 d\u00e9c. 2021</p>\n<p>\n<span>OTTAWA, ON</span> , le 13 d\u00e9c. 2021 /CNW/ - Aujourd'hui, mon rapport annuel sur l'\u00e9tat de la sant\u00e9 publique au <span>Canada</span> , intitul\u00e9 <span>Une vision pour transformer le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du <span>Canada</span>\n</span> , a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 au Parlement par le ministre de la Sant\u00e9, l'honorable Jean-Yves Duclos. Ce rapport est un appel au renforcement du syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du <span>Canada</span> , afin que nous soyons mieux \u00e9quip\u00e9s contre les menaces actuelles et futures pour la sant\u00e9.</p>\n<p>La COVID-19 a grandement mis \u00e0 l'\u00e9preuve les syst\u00e8mes de sant\u00e9 publique au <span>Canada</span> et dans le reste du monde. D\u00e8s le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, notre syst\u00e8me de sant\u00e9 publique a \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 sous les projecteurs, en tant que premi\u00e8re ligne de d\u00e9fense contre le virus SARS-CoV-2. Au fur et \u00e0 mesure que la pand\u00e9mie continuait de se propager, nous avons vu notre syst\u00e8me de sant\u00e9 publique s'adapter rapidement pour relever le d\u00e9fi de prot\u00e9ger la sant\u00e9 des Canadiens. Notre syst\u00e8me de sant\u00e9 publique s'est montr\u00e9 \u00e0 la hauteur de la situation, mais \u00e0 un co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 : il s'approche du point de rupture et doit imm\u00e9diatement \u00eatre renforc\u00e9.</p>\n<p>La pand\u00e9mie a constitu\u00e9 un important signal d'alarme qui nous a fait prendre conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 de renouveler le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du <span>Canada</span> . De plus, bien que la lutte contre la pand\u00e9mie demeure la priorit\u00e9 absolue du <span>Canada</span> , d'autres d\u00e9fis complexes en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique n\u00e9cessitent une attention urgente. Il s'agit notamment des r\u00e9percussions des changements climatiques sur la sant\u00e9, de la crise des surdoses d'opio\u00efdes, de la r\u00e9sistance aux antimicrobiens et de la d\u00e9gradation de la sant\u00e9 mentale au sein de la population canadienne.</p>\n<p>Tout au long des s\u00e9ances de consultation que j'ai tenues pour guider ce rapport, j'ai r\u00e9guli\u00e8rement entendu dire que le r\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral des responsables de la sant\u00e9 publique n'\u00e9tait pas enti\u00e8rement compris par ceux qui ne faisaient pas partie du secteur. En sant\u00e9 publique, la population est le patient. La mission de la sant\u00e9 publique est de pr\u00e9venir les blessures et les maladies, de promouvoir des saines habitudes de vie, et de veiller \u00e0 ce que TOUTES les personnes aient une chance \u00e9gale de rester en bonne sant\u00e9 et de se sentir bien. La sant\u00e9 publique, c'est l'\u00e9closion qui n'a pas eu lieu, la blessure traumatique qui ne s'est pas produite et la surdose d'opio\u00efdes qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9e.</p>\n<p>Dans un syst\u00e8me de sant\u00e9 efficace, il ne suffit pas de traiter les maladies avec des m\u00e9dicaments et des traitements en milieu hospitalier : il faut emp\u00eacher ces maladies de se produire. La sant\u00e9 publique et le syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 se compl\u00e8tent : en maintenant les gens en bonne sant\u00e9, la sant\u00e9 publique r\u00e9duit le fardeau du syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 et contribue \u00e0 sa durabilit\u00e9. Nous devons changer notre fa\u00e7on de penser et reconna\u00eetre l'importance de la sant\u00e9 dans notre pays, afin de valoriser la pr\u00e9vention et le bien-\u00eatre de la m\u00eame mani\u00e8re que nous valorisons les traitements et les soins m\u00e9dicaux.</p>\n<p>Dans mon rapport annuel de 2020 intitul\u00e9 <span>Du risque \u00e0 la r\u00e9silience : Une approche ax\u00e9e sur l'\u00e9quit\u00e9 concernant la COVID-19</span> , j'ai d\u00e9crit comment les Canadiens n'\u00e9taient pas sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 lorsque la pand\u00e9mie s'est install\u00e9e. Des in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle de la soci\u00e9t\u00e9 ont entra\u00een\u00e9 des r\u00e9percussions disproportionn\u00e9es de la COVID-19 sur la sant\u00e9 de certaines populations au <span>Canada</span> . Les personnes qui ont \u00e9t\u00e9 les plus durement touch\u00e9es par la COVID-19 sont \u00e9galement celles qui risquent de subir les plus fortes r\u00e9percussions n\u00e9gatives lors d'autres crises sanitaires.</p>\n<p>\n<span>\n<span>Nous devons prendre des mesures pour veiller \u00e0 ce que <span>tout le monde</span> au <span>Canada</span> soit \u00e9galement prot\u00e9g\u00e9 et en mesure d'atteindre une sant\u00e9 maximale.</span>\n</span>\n</p>\n<p>Dans mon rapport, je d\u00e9cris quatre domaines d'intervention prioritaires, afin de stimuler la transformation du syst\u00e8me de sant\u00e9 publique :</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<span>Renforcer notre personnel de sant\u00e9 publique</span> : La pand\u00e9mie a mis \u00e0 rude \u00e9preuve les travailleurs de la sant\u00e9 publique, qui ont travaill\u00e9 jour et nuit pendant pr\u00e8s de deux ans et ont \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 souffrir d'\u00e9puisement. Cependant, la pand\u00e9mie a aussi suscit\u00e9 un int\u00e9r\u00eat accru pour le domaine de la sant\u00e9 publique. Nous devons poursuivre sur cette lanc\u00e9e et nous efforcer de recruter, de retenir et de former la prochaine g\u00e9n\u00e9ration de professionnels de la sant\u00e9 publique, afin de disposer d'une main\u2011d'\u0153uvre hautement qualifi\u00e9e, diversifi\u00e9e et inclusive qui est adapt\u00e9e aux collectivit\u00e9s desservies. Une capacit\u00e9 de pointe est \u00e9galement n\u00e9cessaire pour accro\u00eetre rapidement les effectifs en cas d'urgence.</li>\n</ul>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<span>Am\u00e9liorer nos outils de sant\u00e9 publique</span> : Nos mesures de lutte contre la pand\u00e9mie ont \u00e9t\u00e9 entrav\u00e9es en partie par d'importantes lacunes dans nos syst\u00e8mes de donn\u00e9es et de surveillance de la sant\u00e9 publique, notamment le manque de donn\u00e9es sur la race et l'ethnicit\u00e9, le manque de donn\u00e9es comparables entre les provinces et les territoires et les lacunes en mati\u00e8re d'information au niveau local.En collaboration avec les gouvernements f\u00e9d\u00e9ral, provinciaux et territoriaux, nous visons, au moyen de la Strat\u00e9gie pancanadienne <span>de donn\u00e9es sur la sant\u00e9, \u00e0 combler ces lacunes de fa\u00e7on</span> s\u00e9curitaire <span>et \u00e9thique. Nous devons acc\u00e9l\u00e9rer la mise en</span> \u0153uvre <span>de la Strat\u00e9gie pour nous assurer que la sant\u00e9 publique dispose des bonnes donn\u00e9es au bon moment, de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir prendre des d\u00e9cisions efficaces. Nous devons \u00e9galement renforcer notre programme de recherche \u00ab fait au <span>Canada</span> \u00bb, afin de d\u00e9terminer quels sont les interventions et les mod\u00e8les de sant\u00e9 publique les plus efficaces pour am\u00e9liorer la sant\u00e9 des populations et r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9.</span>\n</li>\n</ul>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<span>Moderniser nos mod\u00e8les de structures de gouvernance et de collaboration</span> : La pand\u00e9mie a fait la preuve que nous ne pouvons pas travailler en vase clos et que les d\u00e9fis complexes en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique n\u00e9cessitent une approche \u00ab \u00e0 l'\u00e9chelle soci\u00e9tale \u00bb, une collaboration entre les autorit\u00e9s, les secteurs, les industries, les collectivit\u00e9s et par-del\u00e0 les fronti\u00e8res. Nous devons veiller \u00e0 ce que ces efforts soient mieux soutenus au moyen de mesures collectives fond\u00e9es sur des indicateurs clairs et mesurables qui nous permettent de d\u00e9terminer si nous atteignons nos objectifs d'une meilleure sant\u00e9 pour tous.Les collectivit\u00e9s des Premi\u00e8res Nations, des Inuits <span>et des M\u00e9tis doivent \u00e9galement \u00eatre soutenues dans l'\u00e9laboration de leurs propres priorit\u00e9s, plans et solutions en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique.</span>\n</li>\n</ul>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<span>Garantir un financement stable et coh\u00e9rent \u00e0 la hauteur du mandat de la sant\u00e9 publique</span> : Comme nous l'avons vu par le pass\u00e9, les ressources en sant\u00e9 publique sont souvent r\u00e9duites une fois l'urgence pass\u00e9e, alors que les gouvernements se tournent vers d'autres priorit\u00e9s. C'est ce qu'on appelle le \u00ab cycle d'expansion et de contraction \u00bb des d\u00e9penses de sant\u00e9 publique. Le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique se trouve ainsi d\u00e9savantag\u00e9 au d\u00e9but de chaque crise, car il ne dispose pas des capacit\u00e9s ou des r\u00e9seaux n\u00e9cessaires \u00e0 une intervention rapide.\u00c0 l'avenir, la sant\u00e9 publique aura besoin d'investissements soutenus de la part de tous les ordres de gouvernement. De plus, les gouvernements f\u00e9d\u00e9ral, provinciaux et territoriaux devraient d\u00e9finir des objectifs et des priorit\u00e9s pancanadiens et pourraient utiliser le financement f\u00e9d\u00e9ral pour soutenir la r\u00e9alisation de ces priorit\u00e9s. Par la suite, un bilan annuel sur nos progr\u00e8s pourrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 aux Canadiens.</li>\n</ul>\n<p>Bien que la pand\u00e9mie de COVID-19 ne soit pas encore termin\u00e9e, le moment est venu de se tourner vers l'avenir. J'esp\u00e8re que les recommandations formul\u00e9es dans mon rapport d\u00e9clencheront un dialogue national fort n\u00e9cessaire et catalyseront l'action collective en vue du renouvellement de la sant\u00e9 publique.</p>\n<p>Nous avons assist\u00e9 \u00e0 de remarquables r\u00e9alisations tout au long de la pand\u00e9mie, notamment \u00e0 la plus vaste campagne de vaccination de masse de l'histoire de notre pays, pour laquelle de nombreux secteurs et quantit\u00e9 de personnes de tout le <span>Canada</span> se sont mobilis\u00e9s, ainsi qu'\u00e0 des exemples de prise en charge par les Autochtones de leur intervention face \u00e0 la pand\u00e9mie et \u00e0 des innovations locales visant \u00e0 aider les membres de la collectivit\u00e9 qui se trouvent dans le besoin - et ce n'est l\u00e0 qu'un aper\u00e7u de ce qui est possible lorsque nous travaillons tous ensemble.</p>\n<p>La sant\u00e9 publique est une responsabilit\u00e9 qui nous incombe \u00e0 tous. Pour r\u00e9aliser pleinement un syst\u00e8me de sant\u00e9 publique de classe mondiale, nous devons tous apporter notre contribution.</p>\n<p>En unissant les forces des collectivit\u00e9s, des gouvernements, des secteurs et de la communaut\u00e9 internationale, nous pouvons b\u00e2tir un syst\u00e8me de sant\u00e9 publique qui nous sert au mieux et qui soutient une soci\u00e9t\u00e9 saine et prosp\u00e8re.</p>\n<p>C'est en travaillant ensemble que nous pouvons nous assurer de bien faire les choses.</p>\n<p>\n<span>Produits connexes</span>\n</p>\n<ul class=\"bulleted-list arrowlist\">\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3386418-1&amp;h=860145087&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fsante-publique%2Forganisation%2Fpublications%2Frapports-etat-sante-publique-canada-administrateur-chef-sante-publique%2Fetat-sante-publique-canada-2021.html&amp;a=Rapport+%E2%80%93+Une+vision+pour+transformer+le+syst%C3%A8me+de+sant%C3%A9+publique+du+Canada+\">Rapport - Une vision pour transformer le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du <span>Canada</span>\n</a>\n</li>\n<li>\n<a href=\"https://c212.net/c/link/?t=0&amp;l=fr&amp;o=3386418-1&amp;h=3633879484&amp;u=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fsante-publique%2Fnouvelles%2F2021%2F12%2Fpublication-annuelle-rapport-de-ladministratrice-en-chef-de-la-sante-publique-sur-letat-de-la-sante-publique-au-canada2021-une-vision-pour-transfor.html&amp;a=Document+d%27information+%3A+Publication+annuelle+%E2%80%93+Rapport+de+l%27administratrice+en+chef+de+la+sant%C3%A9+publique+sur+l%27%C3%A9tat+de+la+sant%C3%A9+publique+au+Canada+2021+%3A+Une+vision+pour+transformer+le+syst%C3%A8me+de+sant%C3%A9+publique+du+Canada\">Document d'information : Publication annuelle - Rapport de l'administratrice en chef de la sant\u00e9 publique sur l'\u00e9tat de la sant\u00e9 publique au <span>Canada</span> 2021 : Une vision pour transformer le syst\u00e8me de sant\u00e9 publique du <span>Canada</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p>SOURCE Sant\u00e9 <span>Canada</span>\n</p>\n<p>Consulter le contenu original : <a href=\"http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/December2021/13/c2461.html\" data-type=\"url\" class=\"tr-link\" translate=\"no\">http://www.newswire.ca/fr/releases/archive/December2021/13/c2461.html</a>\n</p>\n</div><p class=\"line-break\"><br/></p><p class=\"tr-copyright\">Copyright (c) 2021 CNW Group Ltd.</p></div>"}